**Antakshari**（अन्ताक्षरी）是流行於[南亞的一個音樂類型的](../Page/南亞.md "wikilink")[遊戲](../Page/遊戲.md "wikilink")，尤其是在[印度和](../Page/印度.md "wikilink")[巴基斯坦等地](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")。

此一名詞源自兩個[印地語](../Page/印地語.md "wikilink")（由[梵語而來](../Page/梵語.md "wikilink")）詞根：

1.  *Ant* (अन्त)，意指最後
2.  *Akshar* (अक्षर)，意指[字母](../Page/字母.md "wikilink")

此一遊戲的玩法為，一開始先唱兩行印地語電影的歌詞（通常是[寶萊塢的電影](../Page/寶萊塢.md "wikilink")）。

此一遊戲可以被兩個或兩個以上的人們一起玩，尤其是在通勤或搭公車時，特別地受到歡迎。演唱的人必須唱兩條完整的歌詞，然後停止。歌詩的最後一個印地語字母則被下一位演唱者使用來唱另一首歌，其開頭必須為前一歌詩的最後一個字母。

## 例子

आ चल के तुझे, मैं ले के चलूं इक ऐसे गगन के तले
जहां ग़म भी न हो, आँसू भी न हो बस प्यार ही प्यार पले

（aa chal ke tujhe, mai.n le ke chaluu.n ik aise gagan ke tale
jahaa.n Gam bhii na ho, aa.Nsuu bhii na ho bas pyaar hii pyaar pale）停在ले
(le)。因此接下來為

लग जा गले कि फिर ये हसीन रात हो न हो
शायद फिर इस जनम में मुलाक़ात हो न हो

（lag jaa gale ki phir ye hasiin raat ho na ho
shaayad phir is janam me.n mulaaqaat ho na
ho）注意其考慮的是[輔音](../Page/輔音.md "wikilink")，而非[元音](../Page/元音.md "wikilink")。

此一遊戲可能會玩上好幾個小時，依據玩者所知歌曲的多寡。此一遊戲只會停在一演唱者找不到上一首歌詞的最後一個字母做開頭的歌時。

受歡迎的同名印度電視節目在Zee T.V.上已連續播了十年以上。此節目的主持人有[Annu
Kapoor](../Page/Annu_Kapoor.md "wikilink")、Durga Jasraj、Renuka
Shahane、Shefali、Rajeshwari Sachdev及Richa
Sharma。角遂者則由學校學生至家庭主婦、教授及知名人士都有。

## 另見

  - [寶萊塢歌曲](../Page/寶萊塢歌曲.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Antakshari brings
    competition](http://www.dailytexanonline.com/media/storage/paper410/news/2005/02/28/University/Antakshari.Brings.Competition-879051.shtml?norewrite200608142055&sourcedomain=www.dailytexanonline.com)
  - [lets play
    ANTAKSHARI\!\!](https://web.archive.org/web/20070311034105/http://www.pakstop.com/pmforums/archive/index.php/t-1518.html)

[Category:游戏](../Category/游戏.md "wikilink")
[Category:印度文化](../Category/印度文化.md "wikilink")
[Category:巴基斯坦文化](../Category/巴基斯坦文化.md "wikilink")